[Главная страница репозитория](/docs/main.md)

[TOC]

# RecyclerView decorator

Универсальный декоратор для работы с `RecycleView`.
Может быть использован как для отрисовки простых дивайдеров так и более сложных кейсов, например паралакс картинки на фоне ViewHolder или всей области RecyclerView.

# Использование
[Пример использования](/recycler-decorator/sample)

Данный декоратор представляет собой надстройку для класса RecyclerView.ItemDecoration.
Вместо RecyclerView.ItemDecoration логика отрисовки разбивается на более мелки состаявляющие, которые отвечают за свои части декора.
(см. дальше пункт "Компоненты")
Также он не исключает возможность использовать свои реализации RecyclerVIew.ItemDecoration.

# Цели
1. Удобная работа с декорированием RecyclerView, т.е уйти от написания RecyclerVIew.ItemDecoration под каждый нужный кейс.
2. Разделение сложной логики для отрисовки декора на более мелкие части.
3. Легкое комбинирование и переиспользование разных декораторов.
4. Простое управление последовательностью отрисовки декоров у RecyclerView.
5. Простота управления отрисовки декора над ViewHolder'ами и под ними.
6. Возможность привязывания декора к определенному типу ViewHolder.
7. Отделение кода отрисовки декора от кода выставления отсупов, для легкого комбинирования декора и отступов.
8. Легкая параметризация декораторов под нужды задачи, без переписывания логики отрисовки.
9. Прозрачность работы.

# Работа с декоратором

Работа декоратора построена на основе Builder'a.

```
val decorator = Decorator.Builder()
            .underlay(...)
            .underlay(...)
            .overlay(...)
            .offset(...)
            .offset(...)
            .offset(...)
            .build()
```

Подключается с RecyclerView как и обычный ItemDecoration

```
recycler_view.addItemDecoration(decorator)
```
# Компоненты

Для реализации компонента для высталления отступов используется интерфейс *OffsetDecor*

```
    interface OffsetDecor {
        fun getItemOffsets(outRect: Rect, view: View, recyclerView: RecyclerView, state: RecyclerView.State)
    }
```

Для создания компонентов рисующих декор, используется два интерфейса,  
*RecyclerViewDecor* - нужен для отрисовки декора всего RecyclerView. Например полосы прокрутки.

*ViewHolderDecor* - является расширяет возможности RecyclerViewDecor.  
Нужен для отрисовки декора для видимой View в RecyclerView.

Для удобства в метод draw поставляется View.
```
    interface RecyclerViewDecor {
        fun draw(canvas: Canvas, recyclerView: RecyclerView, state: RecyclerView.State)
    }
```
```
    interface ViewHolderDecor {
        fun draw(canvas: Canvas, view: View, recyclerView: RecyclerView, state: RecyclerView.State)
    }
```
# Методы Builder'a

Всего билдер имеет 4 метода для построения декоратора

*underlay* - сюда передаются все декораторы для отрисовки декора до отрисовки View внутри RecyclerView

*overlay* - сюда передаются все декораторы для отрисовки декора после отрисовки View внутри RecyclerView

*offset* - сюда передаются все декораторы для отрисовки отсупов у View внутри RecyclerView

*build* -  собирает все переданные декораторы и возвращает экземпляр *RecyclerVIew.ItemDecoration*

Методы *underlay*, *overlay* принимают реализации интерфейсов RecyclerViewDecor и ViewHolderDecor.

#### Связь с RecyclerView.ItemDecoration.
1. Все декораторы ViewHolderDecor, RecyclerViewDecor переденные в *underlay* отрисовываются в методе RecyclerView.ItemDecoration.onDraw(...)
2. Все декораторы ViewHolderDecor, RecyclerViewDecor переденные в *overlay* отрисовываются в методе RecyclerView.ItemDecoration.onDrawOver(...)
3. Все OffsetDecor переданные в методе *offset* отрисовываются в методе RecyclerView.ItemDecoration.getItemOffsets(...)

Исключения:
1. RecyclerViewDecor не может быть привязан к опредленному типу ViewHolder
2. OffsetDecor может быть только один для каждого типа ViewHolder
3. OffsetDecor переданный без привязки к типу ViewHolder может быть тоже только один.
4. Если в билдер передать OffsetDecor привязанный к определенному типу ViewHolder и OffsetDecor без привязки, то они могут исключить друг друга, т.к каждый выставит свои парамтеры отсупов для View


# Порядок отрисовки
Порядок отрисовки регулируется порядком методов underlay и overlay
До отрисовки ViewHolder'ов отрисоовываются (переденные через метод underlay):
1. Все RecyclerViewDecor
2. НЕ привязанные к itemViewType ViewHolderDecor
3. Привязанные к itemViewType ViewHolderDecor

После отрисовки ViewHolder'ов отрисовываются (переденные через метод overlay):
1. Привязанные к itemViewType ViewHolderDecor
2. НЕ привязанные к itemViewType ViewHolderDecor
3. Все RecyclerViewDecor

Отрисовка OffsetDecor:
1. Не привязанные к itemViewType
2. Привязанные к itemViewType

#### Пример 1
```
    .underlay(someViewHolder.itemViewType to someDecorDrawer1)
    .underlay(someViewHolder.itemViewType to someDecorDrawer2)
```
Это значит, что к *someViewHolder* привязыны *someDecorDrawer1* и *someDecorDrawer2*. И они отрисовываются в порядке, котором были переданы в билдер.  
*someDecorDrawer1* и *someDecorDrawer2* будут отрисовываться только при появлении *someViewHolder* в видимой области RecyclerView

#### Пример 2
Если передавать декоратор без привязки к определенному itemViewType то декоратор будет отрисовываться для всех itemViewType в списке RecyclerView
```
    .underlay(someDecorDrawer1)
    .underlay(someDecorDrawer2)
```
Данные примеры аналогично работают и для метода *overlay*


# Работа с EasyAdapter
1. Для привязки OffsetDecor и ViewHolderDecor к itemViewType, можно использовать метод контроллера *viewType()*
```
    .underlay(someController.viewType() to someDecorDrawer1)
    .underlay(someController.viewType() to someDecorDrawer2)
```
2. При необходимости из адаптера можно взять BaseItem для получения данных списка прям в декораторе
```
override fun draw(canvas: Canvas,
                      view: View,
                      recyclerView: RecyclerView,
                      state: RecyclerView.State) {

        val vh = recyclerView.getChildViewHolder(view)
        val adapter = recyclerView.adapter as EasyAdapter
        val baseItem = adapter.getItem(vh.adapterPosition)
        ...
}
```

Для более удобного подключения к EasyAdapter есть библиотека с расширениями
```
ru.surfstudio.android:recycler-decorator-easyadapter
```

# Подключение
Gradle:
```
    implementation "ru.surfstudio.android:recycler-decorator:X.X.X"
```